# Специфика PHP реализации Pusa

## Ссылки
- [Определения](site/pusa/src/language_ru/man/glossary.md);
- [Реализация Pusa-PHP](site/pusa/src/language_default/man/pusa_php.md);
- [Технология Pusa - WEB без JS](site/pusa/src/language_ru/man/pusa.md).

## Выбор реализации
Pusa предлагает варианты решений и объясняет их, однако оставляет
возможность разработчику "сломать себе шею". Возможно, вы найдете лучший путь, чем наш.
Мы считаем: свобода выбора - главный залог жизнеспособности (в том числе и програмного обеспечения).

## Консоль и минимизация

При создании Pusa используются консольные средства.
Pusa написана исключительно в CLI и стремится минимизировать стэк
технологий и средств разработки, что бы не связывать разработчика решениями.

## Нотация

Pusa использует нотацию кода CamelCase заимствованную из Borland Delphi.
- описание классов начинается с буквы Т, например TMyClass.
- именование переменных всегда пишется в CamelCase за исключением односимвольных переменных типа i,j,e и тд.
- аргументы функций начинаются с большой буквы A(Argument), например function MyFunc( $AArgument ).

## extends против trait

Pusa предпочитает для своего ядра использовать наследование и не использовать trait.
В крупных проектах trait провоцирует неоднозначность места размещения методов.
Для пользоватльского кода оставляется свобода действий на усмотрение разработчика.

## Цепные вызовы

Pusa широко использует цепные вызовы методов с целью минимизации ветвления кода.

```
TMyClass::Create()
-> Method1()
-> Method2()
;
```

## Без exceptions

Pusa не использует исключения. Допустимой причиной использования исключения
считается обработка не контролируемых вызовов, зависящих от внешних состояний.

Вместо исключений Pusa использует сквозную передачу параметров результатов на основе
[TResult](https://gitlab.com/catlair/pusa/-/blob/main/php/core/result.php).
Совместно с цепнми вызовами решение, позволяет свести к минимуму объем кода и
реализовать линейное исполнение.

```
$MyClass1 = TMyClass1::Create;      /* Create TMyClass1 object */

TMyClass2::Create()                 /* Create TMyClass2 object */
-> MethodWithError()                /* Method with error $this -> SetCode( 'ErrorClass2' ) */
-> ResultTo( $MyClass1 )            /* Copy error in to $MyClass1 */
;
